有無人覺得要講廣東話先一齊到

唔係講一樣母語好似兩個世界既人咁

唔一定嘅
係你唔識講人哋個語言咋？

我英文咁渣都溝到鬼妹啦 樓主驚乜尻

但你同佢相處係咪同港女好唔同？
無個種親切感

agger
啲港女食洋腸 對佢地趨之若鶩咁
但我話 識揀一定係揀返本地仔

利申：冇人要

親切感唔係淨係得語言可以做到
可以係你哋之間嘅價值觀、理想、興趣、生活習慣and whatnot

早幾日撞到我老友，土生土長香港人，但係同國語人結咗婚，佢地溝通時就只係講國語，仲要係好流俐嗰隻，我問佢點解要係佢轉，而唔係老婆學講廣東話？佢答我因為咁樣最易溝通到，廣東話好多字，尤其香港特別多地區特式詞語博大精深，佢老婆會聽唔明背後意思。

唔同母語一齊係冇問題，但有深入嘢要講時會一定難度。

唔係講蝗語 溝通到 講到笑咪得

我女友係白俄妹

女友係烏克蘭妹